郵政工會稱空郵中心積存逾萬特快郵件 當中八成為口罩

因應疫情，不少市民近日從外地網購平台購買口罩。據郵政局員工會的了解，空郵中心積存的萬件特快專遞郵件中，有8成為口罩，空郵中心職員已彈性處理，優先處理寄往住宅的口罩郵件。

郵政局員工會主席葉錦富表示，據他了解，農曆年假期以來，機場空郵中心已積存一萬件特快專遞郵件，以及8000件普通包裹。當中特快專遞郵件中，按貨品報關資料，估計有8成為口罩，空郵中心職員自行彈性處理，優先取出以住宅為地址的口罩郵件送往派遞中心。

葉錦富說，口罩郵件來源以日本和南韓最多，亦有來自台灣、泰國、澳洲、美加等地。空郵中心每天亦會接收約3000件特快專遞郵件及1500件普通包裹，但因應部門目前實施特別上班安排，上班人數只佔約一半，吞吐量與平日有差别。

葉錦富說，部門目前只提供口罩及酒精搓水液，並無提供手套及其他防護裝備，郵務員按工作需要到醫院等地方，亦要處理包括來自內地的郵件，希望管理層短期內加強員工的防護裝備，部門已承諾若未能及時提供手套，員工可先行購買其後再申索有關金額。

郵差叔叔

多謝郵差叔叔

長腿叔叔您好嗎

而家口罩有價有市，D郵差會唔會…………

多謝都郵差付出，辛苦哂

小人之心度君子之腹

咪撚七啦 警犬咩

郵差、救護真係都需要裝備
Meanwhile 警員全副裝備，成套 biohazard，仲勁過醫護人員

其實可唔可以自己拎？

早兩日個郵差上門派件嗰陣仲同我講新年快樂
佢地冒住風險都幫忙派送口罩畀大家，保障大家嘅健康，希望大家可以對佢地多少少關心

香港小姐波波任我渣

唔請炒散？

你入到機場禁區

郵差好多都好有禮貌架

辛苦晒郵差叔叔